港府研公務員須宣誓擁護《基本法》 明年立法會換屆前有結果

建制派在區議會選舉中大敗後，不單止歸咎選舉不公，更準備拿公務員出氣，迫港府要求所有公務員均須宣誓擁護《基本法》和效忠特區。公務員事務局局長羅智光稱，當局正在詳細研究相關問題，並會諮詢律政司和職方意見，目標是明年立法會換屆前有結果。

...新民黨容海恩今日在立法會代替該黨主席葉劉淑儀提出質詢，要求當局以行政命令要求所有公務員宣誓擁護《基本法》及效忠特區。工聯會郭偉強和應指，特首沒有政黨背景，要做好管治只能依靠公務員，故公務員須擁護《基本法》是「高層次嘅精神狀態」，同為工聯會的何啟明更指，在區選中見到太多公務員在職期間表達政治意見的情況，例如嘲笑愛國愛港人士單張等，質疑很多公務員都有違政治中立。

實政圓桌田北辰亦不滿有公務員違反政治中立，他不點名批評「光頭警長」劉澤基指，有公務員在微博造謠指區選有一半是廢票，導致當局要作澄清，甚至明言無法支持林鄭，田怒斥「（羅智光）你知唔知㗎？呢個case你點忍呀？成篇嘢都係廢話嚟嘅！」。

羅智光拒評個別事件，只強調《基本法》訂明公務員須盡忠職守，向特區政府負責，《公務員守則》亦要求公務員特區政府忠誠，所以擁護《基本法》及效忠特區是公務員的一貫責任。而當局已着手研究公務員須宣誓擁護《基本法》及效忠特區的問題，包括設立公務員宣誓安排的目的、期望達致甚麼效果、宣誓的合適方法、要求立法或修例、適用的公務員對象、拒絕宣誓或違反誓言的後果等，他續指，由於現屆立法會會在明年改選，故目標是在明年暑假前有結果。

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

公務員係服務市民, 唔係服務政府

打份工搞到賣身咁

宣誓左一定係擁護

又要政治中立又要效忠政府會唔會有d矛盾

不如做公務員都唔可以做選民呀

基本法104條都無這個要求喎
想挑戰人大和基本法？

加速國際制裁

但基本法都冇話唔可以要求

基本法104條，好似都無包區議員

即係立法會議員要宣誓，區議員都可以豁免

跟基本法行雙普選未?

咁唔宣誓會否被DQ ?

個個都愛國愛港 好擁護

Yes la

自己衰撚左就發鳩人脾氣

如果有一半公務員唔宣誓，係咪夠膽一次過炒哂？
真攬炒

請人hr 可以話唔相信candidate 真誠擁護

咁就可以dq d 黃絲剩係請某類人

btw 咁犯唔犯歧視條例

行政命令用來管行政機關啫

區議會又唔係行政機關，只係無權既立法機關

親中個d就話個別事件
反中個d就一律嚴懲

人地滅黨呀，一席都冇點養班人呀

咪考左試lor 又擁護咩野

正阿過左probation 都可以dq 你走

警察宣完誓唔守政府又唔罰, 點說服其他公務員宣完誓要要守?

冇面見人 連會都唔去開

不嬲都咁話
連登仔係最愛黨愛國

田二少

駛唔駛禠奪哂班公墓員嘅選民身份？？

佢最緊要都之後玩督灰玩白色恐怖玩維穩嘅姐
立法會有冇得cancel 番呢個政策 ?

黑警宣誓執行基本法28條先講啦

第二十八條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

誓照宣，野照舊吹咩

愛國愛黨，不過咩國咩黨就唔知啦

一國：公務員應該宣誓效忠
兩制：公務員應該政治中立

完美解釋

口裡說支持心裡說不咪得，你班愛國高官都一撚樣啦

宣誓效忠某單方面已經違反政治中立 , 而政治中立本身係基本法草擬時已經有明確定議

ce帶頭違憲tim啦
宣誓有鬼用咩

新制果d全部考過基本法啦

叫舊制班老野考下CRE基本法先，冇100分即炒唔該

屌 又咪唔知咩叫
口裏說不 身體卻很誠實
On9

選擇性失明

好快會

共產黨幾時講過既野係會做？

要唔要過立法會？

宣個誓有幾難呀

結婚宣誓係咪就一生一世呀

全港各界不分藍黃反林鄭大遊行

又帶頭點火

黑警曱甴：重演六四呀！

成日做埋d野都係對唔準個問題

根撚本中共就攞習思想個本嘢代入基本法
叫人當基本法係聖旨
之後就無視曬入面嘅內容
再9加自己啲思想

推

宣咪宣, 真係驚條鐵.
一眾港英餘孽夠宣誓過效忠英女皇啦.

我爱（本土）党爱（美）国

所以呢班都係英國間碟

收檔啦，仲係覺得自己唔應該輸，於是賴地硬捉公務員嚟出氣

田二少正式大暴走 期待劉蛇開po還撃

666臨死之前送俾中央嘅一份禮物

黑警帶頭犯法點計？
定黑警唔算公務員？

呢個講法有d 危險，對家可以執住話「跟基本法立廿三條未?」

所以應該改一改︰「跟中英聯合聲明行雙普選未?」
佢如果再話中英聯合聲明廢左，英美就更大理由去介入

清岩

田北辰算係唯一有良心，由頭到尾都嘗試拆局，可惜個政府太on9又太專制。

咩叫人民公僕丫屌

屌你老母，結婚宣誓夠話一生一世啦
中共啊中共，人類文明進代左架啦，
係要由心入面尊敬擁護中意你先叫國家啊 on99

唔宣誓就炒 記得炒晒啲新制佢添呀
我睇你個政府到時點運作

咪玩，區議會只係諮詢架構，點會係立法機關

林奠同葉瘤都宣過誓效忠事頭婆㗎

咁又係
連立法都稱唔上

姐姐：咪又係輸

佢地果陣做公務員要宣誓咩？

個個都要宣誓一次？

跟本最破壞基本法嘅就係中央同埋啲官仲有班警甴

戇尻尻
乜撚野政府黎

唔宣又點

濕鳩政府就係永遠覺得對家會係咁搞鳩自己，有被害妄想症，之後做埋晒啲無聊小動作

要宣誓擁護基本法本身已經有可能係違反緊基本法

okok我發誓我擁護基本法咁呀？

最唔政治中立就係班曱甴

邏輯問題：
《基本法》可以由人大隨意〝解釋〞而改變
咁又點能夠向一份可改變嘅事情宣誓擁護呢？
我宣誓擁護今日版本嘅《基本法》
明日份《基本法》被〝解釋〞成另一個版本
咁就宣誓失效？還是再宣誓過？
不如話須宣誓擁護人大好過啦

咁呢個邏輯問題不嬲都存在既

香港人好應該岩岩出世就學識宣誓
咁大家識講野果陣咪可以宣誓囉
全香港都愛國愛黨
幫你政府諗埋

個個宣誓完效忠特區但你班高官個個有外國護照又點睇?

梗係老閪都宣誓擁護啦
唔係諗住我地會因為佢地宣誓擁護基本法同中華人民共和國就割蓆吓嘛

btw 成班傻鳩係咪仲跟緊北京喺度打「港獨」

唔好講咁多 dq先好冇？ 再黎多次啦 好想你dq

警隊都有宣誓服務市民啦，有撚用咩

反思

政府見大家區選完靜靜地，係咁搵火水整返大個火

"...擁護《基本法》及效忠特區..."

支共做事唔跟從基本法,甚至想消滅基本法
所以,反共=擁護基本法

特區不等於中共 政府=人民公僕
特區由特區人民組成 人民=特區主體
主流民意結果(遊行,投票)反映追求自由民主,反支共(獨裁,圈養,零人權)

就算話要行政中立,都要"以人民的整體利益為考慮"

所以嚴格黎講
公務員擁護《基本法》及效忠特區,都係等於要幫助人民反支共統治

真心覺得入政府做嘢果班係垃撚圾。
唔係行政嘢就派出去外判做，根本無實力可言。

做圖書館都要基本法

輸打贏要

好得閒做無謂野

光頭佬感受到自己做condom了

香港人選出後 又要挑戰選擇制度
政府就個別事件就唔係野

政府一直養班弱智 無誤
請繼續挑香港人機 同 怒氣值

其實幾撚好笑
叫人宣誓擁護基本法
偏偏你地班執法者同高官就成日破壞法治同扭曲法律原意
違憲嘅蒙面法竟然可以延遲執行 甚至俾中央直接介入法官裁決
其實不如叫公務員擁護共產黨啦

On9 不如香港一出世就要宣誓啦，唔宣誓就即刻趕個bb 出境唔俾佢做香港人，咁咪可以全港都奶共囉

基本法 有雙普選wo

羅智光

得罪講句, 中央就算出聲話個聯合聲明廢撚咗 英國佬都唔會做咩
最多強烈譴責下

既然宣誓左擁護中央，下一步就強制投建制派

反思咗啲咁嘅嘢

到時你 FB 講錯野俾人篤灰就可以炒你

真普選都愛國愛港

我明白你個point，不過既然美帝過人權法都係強調中英聯合聲明下既一國兩際，我相信不停地去令支那講廢左中英聯合聲明係有意義既

宣誓姐 當食生菜啦

唔理啦，宣咗先慢慢玩啦，咪咁認真

反正班中共廢老都係求其解釋基本法, 就算中英聯合聲明都可以話作廢, 洗鬼同佢認真

唔覺得係咁簡單

你宣咗誓

如果有人cap 過你 FB 講過光復香港

你可以炒你

搞宣誓即係最赤祼既思想審查

拎隻光頭哩同散仔王際旗先再講

原來公務員無宣誓架

宣唔宣都一鳩樣架啦

D狗宣誓都話保障市民生命財產之類
但事實就⋯

1/10唔宣都當你贏

告你宣假誓

個光頭佬個微博, 擺明係大陸佬玩既

田北辰暗批「光頭警長」微博造謠違政治中立
實政圓桌田北辰亦不滿有公務員違反政治中立，他不點名批評「光頭警長」劉澤基指，有公務員在微博造謠指區選有一半是廢票，導致當局要作澄清，甚至明言無法支持林鄭，田怒斥「（羅智光）你知唔知㗎？呢個case你點忍呀？成篇嘢都係廢話嚟嘅！」。

Or 俾人影到你參加一D 唔應該去既集會

全部都可以郁你

公務員中立廢話

宣誓
你想點宣咪點宣囉
學你共產黨講撚完唔算數咪得

香港人真係好撚柒忙

羅智光表示，6月以來共有43名公務員被投訴參與非法集結或暴力活動，或公開詆毁一國兩制，當局已按既定機制將投訴轉介相關部門跟進。

同為工聯會的何啟明更指，在區選中見到太多公務員在職期間表達政治意見的情況，例如嘲笑愛國愛港人士單張等，質疑很多公務員都有違政治中立。

有後果...

好啊

效忠？你老母，狗啊？

宣完但唔擁護雞本法係咪會俾雷劈？

日鳩日搞埋呢啲on9嘢，打哂飛機咁

Push

禁樣會攪到個風氣就係先問你政治立場先決定請唔請你，而唔係睇個人能力

最後會變到好似國泰禁只要你係social media上面罵政府都會即炒，攪白色恐怖

而家政府內癌細胞發作
開始自己人打自己人

海關同入境兩公婆都出席撐警集會wo，d細緊係有樣學樣，參加集會。有咩問題

政府會運用權力停你職 , 要你去證明番你無違反宣誓內容

但你本基本法話改就改架喎

黑警做就個別事件
公務員做就死撚硬
整特權囉 叫毅進取代公務員囉

你仲覺得有公平處理咩

一面針對公務員嚴刑峻法
另一面放縱黑警

但黑警根本唔服從政府
港共要點玩呀

唔好意思，借個位嚟人手推個 Post

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

過左bar個d真係驚你有牙呀…
炒到一個話你叻

國家既走狗
鋼練

公務員要變奴隸啦,
政府變身做國泰啦,
得閒清下"非死不可"啦,
清算開始

Cls.

想公務員洗腦

上面班大老爺都話愛共產黨架，啲家人同錢一樣飛咗去美國

得返班廢老支持，小數派真係想柒到無人要

依家d港豬連加入工會都驚到時有左宣誓實自我審查得仲勁

唔諗住升個d有咩好驚？